<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Позбавлення від болю</title>
    <link>http://antidolor.lviv.ua/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Позбавлення від болю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://antidolor.lviv.ua/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Біль в попереку</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</guid>
      <description>Лікування радикулітів ударно - хвильвою терапією. Радикуліт – захворювання периферичної нервової системи, в основі якого лежить ураження нервових корінців. Ця хвороба виникає частіше при остеохондрозі, рідше, як наслідок нейроінфекції, грипу, бруцельозу, запальних процесів навколишніх тканин. Остеохондроз – дистрофічний процес, який виникає в результаті порушення нейрофізіологічних, нейроендокринних процесів старіння, внаслідок зношування хребта під впливом травм. Частіше уражається поперековий відділ хребта. В міжхребцевому диску висихає пульпозне ядро і тріскає фіброзне кільце. Пульпозна тканина при цьому переміщається, вклинюється в тріщини кільця, втрачаючи своє центральне місце.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування рубців шкіри</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</guid>
      <description>Лікування рубців шкіри методом ударно – хвильової терапії. Після травм, порізів, операцій залишаються рубці на шкірі, які з часом можуть розсмоктуватися. Цей процес проходить чотири стадії загоєння: епітелізацію, набухання, ущільнення, розм’якшення тканин. В результаті рубці зменшуються, нівелюються на фоні навколишньої шкіри. Як правило, такі шрами не турбують хворого і не потребують лікування (окрім косметичного). Інший сценарій розвитку - утворення келоїду, коли процес розм’якшення тканин зупиняється. Природа келоїдного рубця до цього часу не вивчена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування остеоартрозу</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</guid>
      <description>Деформувальний остеоартроз Деформувальний остеоартроз – це незапальне захворювання суглобів в основі якого лежить первинна дегенерація і деструкція суглобового хряща з наступною проліферацією кісткової тканини. Проліферація кісткової тканини утворюючи чисельні остеофіти змінює конфігурацію суглобових поверхонь що приводить до деформації суглобів. Мілкі фрагменти хряща проникають в синовіальну оболонку і в порожнину суглобу, викликають синовіт. Дегенерація суглобового хряща розвивається при зменшенні його основної речовини глікозаміногліканів. Як наслідок зменшується живлення хряща із синовіальної рідини з поступовим його руйнуванням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування хронічного простатиту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatitis/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatitis/</guid>
      <description>Простатит – інфекційно - алергічне запалення передміхурової залози. Ознаки захворювання: болі в ділянці сечового міхура, промежині, прямій кишці, піурія, затримка сечі, термінальна гематурія, лихоманка. В основі розвитку простатиту домінує інфекційний фактор і алергічні нашарування. Можливий розвиток простатиту і без інфекції. Це асептичний простатит, який виникає на фоні атонії передміхурової залози внаслідок застою секрету в залозі, заднього уретриту, ендокринних розладів, на фоні аденоми передміхурової залози. Враховуючи інфекційно – алергічну природу захворювання, можна зробити висновок, що медикаментозна терапія буде ефективна тільки в перший період, тобто в інфекційну фазу запального процесу (антибіотики, анальгетики, антигістамінні препарати, вітаміни).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування п&#39;яткової шпори</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</guid>
      <description>П’яткова шпора (плантарний фасцит) - це розростання п’яткової кістки в зоні кріплення ахілового сухожилля, яке займає 11 % серед патологій кісткової системи. Причини виникнення п’яткової шпори: переломи, травми кісток, довготривале фізичне навантаження на ступню, надлишкова маса тіла, цукровий діабет, поздовжня плоскостопість, незручне взуття, високі підбори у взутті, хвороби сполучної тканини, захворювання суглобів і хребта. Перші ознаки п’яткової шпори - це біль, який виникає під час ходьби. Надалі біль в п’яті наростає і стає майже постійним зранку, з часом біль не зникає і в стані спокою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псоріаз</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</guid>
      <description>Псоріаз – одне з найбільш розповсюджених хронічних захворювань шкіри. Серед причин виникнення цієї хвороби – дисфункція нервової системи, ендокринопатії і порушення обмінних процесів. Визначальну роль відіграють також імунні порушення і генетичні фактори. Клінічно розрізняють три стадії псоріазу: прогресивну, стаціонарну і регресивну. Ознаки: найчастіше на розгинальних поверхнях кінцівок, тулубу, волосистої частини голови виникає мономорфне епідермальне, подібне на папули, висипання. Папули рожево - червонястого кольору, вкриті білими лусочками. При їх подряпуванні спостерігається тріада симптомів: стеаринові плями, термінальні плівки і кров’яна роса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування періартриту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</guid>
      <description>Періартрит - це захворювання суглобової капсули і навколишніх тканин суглоба, поширене у віці після 50 років. Найчастіше уражається плечовий суглоб, що зумовлено його анатомічними і функціональними особливостями. Розрізняють: простий тендиніт, тендобурсит, склерозуючий капсуліт, синдром «плече - кисть». При простому тендиніті пасивні рухи в плечовому суглобі можливі в повному об’ємі. Активні рухи болючі при відведенні плеча більше 60 градусів і його ротації. При пальпації відмічається болючість в місцях прикріплення уражених сухожилів до плечової кістки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>