<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Медичний центр Родовід</title>
    <link>http://antidolor.lviv.ua/</link>
    <description>Recent content on Медичний центр Родовід</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Aug 2019 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://antidolor.lviv.ua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Фізіотерапія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/fizioterapiia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/fizioterapiia/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/periartrytis/&#34;&gt;Періартрити, лікування&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/dupitren/&#34;&gt;Долонний фасціальний фіброматоз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/bronchit/&#34;&gt;Фізіотерапія хронічних бронхітів&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дерматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/dermatolohiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/dermatolohiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/&#34;&gt;Псоріаз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/zelulit/&#34;&gt;Целюліт&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/vyrazka/&#34;&gt;Трофічні виразки&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/&#34;&gt;Келоїдні рубці&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/prostatit/&#34;&gt;Хронічний простатит&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/nevrolohiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/nevrolohiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/stimulyacia/&#34;&gt;Електростимуляція після поранення&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/polinevritis/&#34;&gt;Невріти та поліневропатії &lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/&#34;&gt;Біль в попереку&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/&#34;&gt;Невріт лицевого нерва&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Травматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/artroz/&#34;&gt;Лікування остеоартрозу&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/&#34;&gt;П’яткова шпора&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/&#34;&gt;Деформуючий остеоартроз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/kontraktura/&#34;&gt;Контрактура Дюпюїтрена&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/osteohondroz/&#34;&gt;Остеохондроз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медсестринська опіка</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/medsestrynska-opika/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/medsestrynska-opika/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/medopika/&#34;&gt;Медсестринська опіка. Кому довірити хворого родича?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Роль медсестри.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сімейна медицина</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/simeyna/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/simeyna/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/childcare/&#34;&gt;Лікування дітей.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/simeyna-vyklyk/&#34;&gt;Сімейна медицина. Виклик лікаря додому&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/hostri-stan/&#34;&gt;Гострі стани. Їхати чи не їхати в лікарню?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про нас</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</guid>
      <description>Hаші переваги:  спектр послуг:цілодобова консультація лікаря телефоном,сімейна медицина,виклик лікаря додому, фізіотерапія та реабілітація, медсестринська опіка професійні та висококваліфіковані спеціалісти з багаторічним досвідом роботи регулярне навчання спеціалістів у провідних клініках України та Європи сучасне обладнання з програмним забезпеченням новітні методики лікування, які відповідають принципам доказової медицини орієнтація на комфорт клієнта та задоволення усіх його потреб турбота та піклування про здоров’я та самопочуття кожного клієнта доступна цінова політика  Ескулаб У медичному центрі «Родовід» працює забірний пункт крові «Ескулаб».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування дітей</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/childcare/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/childcare/</guid>
      <description>Ростіть здорові та веселі. Погодьтеся, діти – це квіти життя. Немає нічого кращого, вагомішого, бажанішого в цілому світі, ніж діти. Лише діти приносять в наше життя щастя, радість та гармонію. Тільки діти вчать нас життєвої мудрості, дарують нам сенс життя, живлять нас силою та енергією. Саме тому, наші лікарі – педіатри, а саме Олійник Юлія Миколаївна та Уська Віра Романівна, з особливою турботою ставляться до наших діток, адже нам довіряють найцінніше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування дітей</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/likuvannya-ditey/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/likuvannya-ditey/</guid>
      <description>Погодьтеся, діти – це квіти життя Немає нічого краще, дороге та бажаніше в цілому світі, ніж діти. Лише діти приносять в наше життя, щастя радість та гармонію. Тільки діти вчать нас життєвої мудрості, дарують нам сенс у житті, живлять нас силою та енергією. Саме тому, наші лікарі – педіатри, а саме Олійник Юлія Миколаївна та Уська Віра Романівна, з особливою турботою ставляться до наших діток, адже нам довіряють найцінніше. Нагадуємо, що ми супроводжуємо Вашу дитину з моменту народження і до самого повноліття.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Періартрити, лікування</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/periartrytis/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/periartrytis/</guid>
      <description>Сучасний метод консервативного лікування періартритів. Періартрит - це захворювання суглобової капсули і навколишніх тканин суглоба без ознак артриту. Виникає періартрит в результаті дегенерації тканин хряща від порушення кровопостачання з послідуючим розвитком реактивного запалення. Причинами виникнення таких змін можуть бути хронічні або професійні травми. Періартритом можуть уражатися різні суглоби. Розрізняють: плече-лопатковий періартрит; періартрит ліктьового суглобу; періартрит променево-зап’ясного суглобу; періартрит кульшового суглобу; періартрит колінного суглобу.
Ознаки всіх періартритів подібні: болі в ділянці суглобу, які посилюються при активних рухах, болючість при пальпації в місці прикріплення сухожилка до кістки, можлива місцева припухлість.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гострі стани. Їхати чи не їхати в лікарню?</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/hostri-stan/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/hostri-stan/</guid>
      <description>Питання, на які є відповіді. Хвороба в більшості випадків починається зненацька, а симптоми при цьому можуть дошкуляти настільки, що доводиться вирішувати: куди і до кого звернутись за допомогою? Варіантів є декілька. Дуже часто пацієнт йде в аптеку за порадою до провізора або фармацевта. Такі консультації можуть мати досить неприємні наслідки, адже спеціаліст аптеки не є лікарем і не має відповідної кваліфікації для медичних призначень. Можна звернутись безпосередньо в приймальне відділення лікарні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування остеартрозу</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/artroz/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/artroz/</guid>
      <description>Деформуючий артроз кульшового суглоба. Фізіотерапевтичне лікування першої стадії. Остеоартроз – незапальне руйнування хряща та патологічне розростання кісткової тканини, які наступають від порушення кровопостачання і живлення суглобу.
Порушення живлення хряща зменшує його еластичність, збільшує його крихкість, сприяє утворенню мікроскопічних тріщин, в які проникають елементи синовіальної рідини. Так розвиваються синовііти, виникає біль. Розростання кісткової тканини приводить до зміни конфігурації суглобової поверхні та викликає її деформацію. Страждає функція суглобу. Хвороба розвивається поступово. Розрізняють три стадії розвитку деформуючого артрозу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Долонний фасціальний фіброматоз</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/dupitren/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/dupitren/</guid>
      <description>Фізіотерапевтичні чинники лікування контрактури. На початку лютого в медичний центр «Родовід» звернувся пацієнт 44 роки, львів’янин, зі скаргами на ущільнення у вигляді вузлика на долоні лівої кисті, яке супроводжувалося болями. Зі слів хворого, перші ознаки захворювання виникли біля двох років назад у вигляді невеликого ущільнення над третім пальцем лівої долоні. Не придавав цьому факту значення і до лікаря не звертався. В кінці минулого року виникли болі і незручність при фізичній роботі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електростимуляція після поранення</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/stimulyacia/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/stimulyacia/</guid>
      <description>Лікування невриту малогомілкового нерва Військовослужбовець ЗСУ, молодший сержант контрактної служби 1981 року народження виконував військовий обов’язок в зоні АТО (Красногорівка). Під час чергового виконання завдання втратив пильність, не помітив свіжої мінної розтяжки на звичному маршруті. Отримав поранення на протипіхотній міні.
Діагноз: Постравматична (вогнепальна) невропатія правого малогомілкового нерва з розвитком вираженого парезу розгиначів правої ступні. Контрактура гомілковоступневого суглобу внаслідок ушивання ахілового сухожилля.
Скарги на відсутність чуття в пальцях правої ступні, відсутність рухів в пальцях і правому гомілковоступневому суглобі, набряк нижньої кінцівки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Медсестринська опіка. Кому довірити хворого родича?</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/medopika/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/medopika/</guid>
      <description>Питання, на які є відповіді. Тема реформування медичної галузі в усіх на слуху. Активно обговорюються цілий ряд змін, які проте стосуються лише первинної ланки надання допомоги пацієнтам. Та навіть серед цього кола питань ніяк не озвучується доля важко хворих, які внаслідок перенесеної або тривалої хвороби стають інвалідами. Ці люди приречені бути вдома, а не в спеціалізованому закладі, яких практично нема. Вони позбавлені, хоча безумовно – потребують, кваліфікованої медичної допомоги і підтримки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фізіотерапія хронічних бронхітів</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/bronchit/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/bronchit/</guid>
      <description>Хронічні хвороби нижніх дихальних шляхів. Хронічний бронхіт - дифузне, що прогресує, ураження бронхіального дерева, зв’язане з тривалим подразненням повітряних шляхів шкідливими агентами. Від тривалого подразнення бронхіального дерева наступає збільшення бронхіальних залоз, збільшується в’язкість харкотиння, порушується дренажна функція бронхів, приєднується бронхіальна інфекція, розвивається хвороба.
Класифікація:  простий хронічний бронхіт, слизово- гнійний бронхіт, змішаний простий та слизово- гнійний бронхіт, неуточнений хронічний бронхіт.  Протікання та ознаки. Першою ознакою хронічного бронхіту є ранковий кашель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сімейна медицина. Виклик лікаря додому</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/simeyna-vyklyk/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/simeyna-vyklyk/</guid>
      <description>Питання, на які є відповіді Стосовно реформи в медицині, мабуть ні в кого нема сумнівів, що вона просто необхідна. Якщо проаналізувати стан справ на сьогоднішній день, то вони не задовольняють в повній мірі ні пацієнта, ні лікаря. Той, хто хворіє, дуже обмежений у своєму виборі. Законодавчо обумовлено, що кожен повинен мати свого сімейного лікаря, з яким слід підписати декларацію. А медик натомість мусить надавати допомогу цілодобово. Та чи можливо уважно відгукнутись на проблеми двох тисяч людей, серед яких і новонароджені, і літні люди, для яких відвідини поліклініки не завжди фізично можливі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ударно-хвильова терапія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/udt/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/udt/</guid>
      <description>Ударно-хвильова терапія, протипоказання. Вперше ударно-хвильову терапію почали використовувати в 1990-х роках в німецьких клініках. Німецькі травматологи з метою швидшого зростання кісток вирішили стимулювати їх ріст пневматичними ударами. Результат був позитивний. Цю ідею перейняли інші європейські клінічні центри. Методики і показання з роками вдосконалювались, створювались для цієї процедури спеціальні апарати. На сьогодні-це керовані, оснащені програмами, потужні прилади. Дія цієї методики базується на впливі акустичних хвиль низької частоти (25 герц і менше) та високої інтенсивності 1-5 бар на кВ/см.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хронічний простатит</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatit/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Feb 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatit/</guid>
      <description>ЛІКУВАННЯ ХРОНІЧНОГО ПРОСТАТИТУ Простатит – інфекційно-алергічне запалення передміхурової залози. Ознаки захворювання: болі в ділянці сечового міхура, промежині, прямій кишці, піурія, затримка сечі, термінальна гематурія, лихоманка. В основі розвитку простатиту домінує інфекційний фактор і алергічні нашарування. Можливий розвиток простатиту і без інфекції. Це асептичний простатит, який виникає на фоні атонії передміхурової залози внаслідок застою секрету в залозі, заднього уретриту, ендокринних розладів, на фоні аденоми передміхурової залози. Враховуючи інфекційно – алергічну природу захворювання, можна зробити висновок, що медикаментозна терапія буде ефективна тільки в перший період, тобто в інфекційну фазу запального процесу (антибіотики, анальгетики, антигістамінні препарати, вітаміни).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дискінезії травного тракту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/diskinesija/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/diskinesija/</guid>
      <description>Фізіотерапевтичне лікування дискінезій травного тракту. Дискінезії травного тракту – функціональні захворювання, які супроводжуються порушенням тонусу і перистальтики органів травлення, що мають гладенькі м’язи (стравохід, шлунок, жовчні шляхи, кишківник).
Порушення рухової функції шлунку і кишок може бути у вигляді послаблення її (гіпотонія, атонія) або посилення її (гастроспазм, пілороспазм). Зниження тонусу шлунку і кишок часто зумовлене зниженням загального тонусу організму в осіб, які мають слабкий фізичний розвиток. Посилення рухової функції шлунку і кишківника спостерігається при органічних і функціональних захворюваннях органів черевної порожнини.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фізіотерапія інсультів.</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/insult/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/insult/</guid>
      <description>Інсульт – гостре порушення кровообігу мозку.
Причини. Церебральний атеросклероз, гіпертонічна хвороба, ревматизм, цукровий діабет, вроджені аномалії судин головного мозку, інфаркт міокарду, ожиріння.
Ознаки. В залежності від характеру ураження судин головного мозку інсульти поділяються на п’ять груп:
 перехідні порушення кровообігу мозку; неемболічний інфаркт мозку; емболічний інфаркт мозку; крововилив в мозок; крововилив в оболонки мозку.  Найчастіше розвивається тромбоз мозкових і магістральних судин головного мозку. Тромбоз і тривалий ангіоспазм судин приводить до ішемічного відмирання клітин мозку в зоні ураженої судини, що супроводжується парезами і паралічами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Епіконділіт, тендовагініт</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/epikondilit/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/epikondilit/</guid>
      <description>Епіконділіт. Епіконділіт (періартрит) ліктьового суглоба - це запальний процес в ділянці прикріплення м&amp;rsquo;язів до внутрішнього горбика плечової кістки.
Причини. Перевантаження м&amp;rsquo;язів - пронаторів і згиначів кисті при спортивних навантаженнях або професійна діяльність, яка супроводжується багаторазовим згинанням передпліччя і кисті. Внаслідок цього формуються фібропластичні зміни колагену локального запалення. Постійна травма приводить до надриву м&amp;rsquo;язів і сухожилків, надалі до дегенеративних змін горбика плечової кістки. Частіше страждає домінантний суглоб у чоловіків у віці від 30 до 50 років.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вальгусна деформація великого пальця ступні</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/hallux-valus/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/hallux-valus/</guid>
      <description>Поперечна плоскостопість. Ці захворювання найбільше зустрічаються у жінок середнього і похилого віку.
Причини виникнення. Поперечна плоскостопість виникає внаслідок ослаблення функції міжкісткових м&amp;rsquo;язів та м&amp;rsquo;язу, який відводить перший палець ступні. В результаті цього розтягуються міжкісткові і круглі м’язи ступні, що супроводжується болями, утворення мозолів між головками плюснових кісток 2-го і 4-го пальців. До причин вальгусної деформації можна віднести: спадковість, надлишкова вага, носіння вузького взуття на високих підборах, довготривале перебування в стоячому положенні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврити та невралгії,фізіотерапевтичні методи лікування</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/polinevritis/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Aug 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/polinevritis/</guid>
      <description>Неврит – ізольоване ураження окремих нервових стовбурів. Причини захворювання. Нерв проходить в кістково – зв’язковому, м’язовому каналі. В місцях, де нерв проходить близько до поверхні шкіри, можливе його механічне травмування. Це може бути професійна хронічна, спортивна травма. Загальні причини: атеросклероз, цукровий діабет, вузликовий періартрит, інтоксикації (алкогольна, бензинова, отруєння сульфаніламідами, тощо).
Ознаки хвороби і протікання. Ураження основного стовбура нерва приводить до втрати всіх його функцій. Проксимальні ураження нерва супроводжуються частковою втратою функції:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування п&#39;яткової шпори</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</guid>
      <description>П’яткова шпора (плантарний фасцит) - це розростання п’яткової кістки в зоні кріплення ахілового сухожилка, яка займає 11 % серед патології кісткової системи.
Причини виникнення п’яткової шпори і перші ознаки. Причини виникнення п’яткової шпори: переломи, травми кісток, довготривале фізичне навантаження на ступню, надлишкова маса тіла, цукровий діабет, поздовжня плоскостопість, незручне взуття, високі підбори у взутті, хвороби сполучної тканини, захворювання суглобів і хребта. Перші ознаки п’яткової шпори - це біль, який виникає під час ходьби.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трофічні виразки</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/vyrazka/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/vyrazka/</guid>
      <description>Трофічна виразка – дефект тканин, який виникає на фоні порушення реактивності організму внаслідок екзогенних або ендогенних причин.
Причини виникнення трофічних виразок:  важка форма гіпертонічної хвороби (порушення артеріального кровообігу), ендартеріїт. порушення венозного кровообігу та відтоку лімфи, пошкодження нервових стовбурів кінцівок, цукровий діабет.  Діагностика і клінічна картина:  При гіпертонічній хворобі і ендартеріїті виразка розташована на передній поверхні гомілки, болюча, неглибока, виділення незначні, грануляції відсутні. Трофічна виразка від венозного розладу кровообігу розташована на внутрішній поверхні нижньої третини гомілки, дно її покрите сіруватим шаром некротичних мас, краї рани неправильної форми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування остеоартрозу</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</guid>
      <description>Деформувальний остеоартроз, лікування ударно - хвильовою терапією. Деформувальний остеоартроз – це незапальне захворювання суглобів, в основі якого лежить первинна дегенерація і деструкція суглобового хряща з наступною проліферацією кісткової тканини.
Проліферація кісткової тканини, утворюючи чисельні остеофіти, змінює конфігурацію суглобових поверхонь, що приводить до деформації суглобів. Мілкі фрагменти хряща проникають в синовіальну оболонку і в порожнину суглобу, викликають синовіт. Дегенерація суглобового хряща розвивається при зменшенні його основної речовини - глікозаміногліканів. Як наслідок, зменшується живлення хряща із синовіальної рідини з поступовим його руйнуванням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Целюліт</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/zelulit/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/zelulit/</guid>
      <description>Целюліт — структурні зміни у підшкірно-жировому шарі шкіри людини, що призводять до порушення мікроциркуляції крові і відтоку лімфи.
Початок захворювання зв’язаний з аутоінтоксикацією печінкового походження. Це трофічне захворювання, яке викликане інфільтрацією інтерстиціальної тканини в результаті порушення ліпідного і білкового обміну.
Причини захворювання:  гормональна перебудова організму (вагітність, менопауза); шкідливі звички (нікотин, алкоголь, зловживання лікарськими засобами); гіподинамія (сидяча робота, відсутність фізичних навантажень); незбалансоване харчування (продукти, насичені консервантами, підсилювачами смаку, велика кількість трансжирів, копчена їжа); стрес (під час стресу сповільнюється кровообіг, травлення і ліпідний обіг).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Біль в грудній клітці-торакалгія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/torakalhiya/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/torakalhiya/</guid>
      <description>Торакалгія – це біль на рівні грудної клітини гострого або тупого характеру.
Причини захворювання:  Невралгії міжреберних нервів: після інфекцій, алергії та травм. Вісцеральні чинники: напад стенокардії або інфаркт міокарду, спонтанний пневмоторакс, перфорація (розрив внутрішніх органів). Деструктивні зміни в грудному відділі хребта: остеохондроз, звапнення хребців, відкладення кальцію в тригерних зонах. Захворювання стравоходу, плеври, жовчного міхура.  Клінічна картина.  При невралгії постійні або приступоподібні болі, які посилюються при поворотах або нахилах тулубу в хвору сторону, при глибокому вдиху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Остеохондроз хребта</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/osteohondroz/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/osteohondroz/</guid>
      <description>Остеохондроз – хронічне дистрофічне захворювання, яке уражує міжхребцеві з’єднання. Його можна розглядати, як один із клінічних варіантів деформувального остеартрозу.
Розвиток остеохондрозу. Патологічний процес починається в міжхребцевих дисках від недостатнього живлення. Дистрофія диску приводить до зменшення віддалі між хребцями. Виникає компресія нервових корінців, яка супроводжується болями. Нестабільність міжхребцевих сегментів супроводжується мікротравматизацією, запаленням і зменшенням трофіки в епідуральній клітковині, спинномозковій оболонці та в самому нервовому корінці. Дистрофія фіброзної капсули диску приводить до розвитку кили диску, руйнування пульпи, випадіння окремих її сегментів з важкими наслідками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контрактура Дюпюїтрена</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/kontraktura/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/kontraktura/</guid>
      <description>Фіброматоз долоні або контрактура Дюпюїтрена - це зведення пальців кисті в результаті рубцевого переродження апоневрозу долоні.
Діагностика контрактури Найбільш вірогідна причина – травма долоні. Розрізняють 3 стадії хвороби. На ранньому етапі розвитку захворювання на долоні виникає ущільнення сухожилків згиначів IV-V-го пальців, яке болюче при пальпації та заважає хворому згинати пальці. З часом хвороба прогресує. Ущільнення поширюється на глибокі шари шкіри, яка зморщується і зростає зі зміненим апоневрозом. Поступово розвивається щільна фіброзна тканина, формуються щільні рубці, які стягують сухожилля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Вивих плеча звичний</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/vyvich/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/vyvich/</guid>
      <description>Вивих - це повне зміщення суглобових поверхонь кісток за межі фізіологічної норми. При цьому завжди порушується цілісність суглобової сумки. Розрізняють травматичні, звичні, патологічні та вроджені вивихи.
Ознаки та протікання звичного вивиху. Біль в плечовому суглобі, неможливість рухів. Звичний вивих виникає в результаті:
 коли вивих не вправляється на протязі 2-х годин і не професійно лікується; від недостатнього знеболення під час вправляння першого вивиху і застосування грубих маніпуляцій, які перерозтягнули капсулу і зв’язки суглобу; недостатня або неправильна іммобілізація суглобу; внаслідок передчасного фізичного навантаження після вивиху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цервікальні болі</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/cervikalhiya/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/cervikalhiya/</guid>
      <description>Шийний радикуліт. Це друге по частоті захворювання після поперекового радикуліту. Основні причини: ураження корінців спинного мозку внаслідок остеохондрозу, після травм, тривалого і статичного напруження, нейроінфекції, інтоксикації.
Діагностика шийного радикуліту.  Ураження С1-С4 корінців проявляється болями в потиличній ділянці і біля сосцевидного паростка, які посилюються під час повороту голови. При ураженні С5 хворі відчувають болі в шиї, надпліччі, на зовнішній частині плеча. Тут же буде гіперестезія, слабкість і атрофія дельтоподібного м’язу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврит лицевого нерва</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/</guid>
      <description>Причини виникнення невриту лицевого нерва. Лицевий нерв проходить в вузькому кістковому каналі, де він защемляється. Неврит виникає після інфекції, травми, запальних процесів в піраміді скроневої кістки, навколо вушної залози, а також у варолієвому мосту, де знаходяться ядра лицевого нерва. Ознаки невриту лицевого нерва: болі в ділянці соскоподібного паростка, параліч мімічних м’язів з однієї сторони обличчя, розлади смаку на стороні ураження, слиновиділення. Хворий не може підняти брову і закрити око.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Біль в попереку</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</guid>
      <description>Радикуліт – захворювання периферичної нервової системи, в основі якого лежить ураження нервових корінців. Ця хвороба виникає частіше при остеохондрозі, рідше, як наслідок нейроінфекції, грипу, бруцельозу, запальних процесів навколишніх тканин. Остеохондроз – дистрофічний процес, який виникає в результаті порушення нейрофізіологічних, нейроендокринних процесів старіння, внаслідок зношування хребта під впливом травм. Частіше уражається поперековий відділ хребта. В міжхребцевому диску висихає пульпозне ядро і тріскає фіброзне кільце. Пульпозна тканина при цьому переміщається, вклинюється в тріщини кільця, втрачаючи своє центральне місце.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування рубців шкіри</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</guid>
      <description>Лікування рубців шкіри методом ударно–хвильової терапії. Після травм, порізів, операцій залишаються рубці на шкірі, які з часом можуть розсмоктуватися. Цей процес проходить чотири стадії загоєння: епітелізацію, набухання, ущільнення, розм’якшення тканин. В результаті рубці зменшуються, нівелюються на фоні навколишньої шкіри. Як правило, такі шрами не турбують хворого і не потребують лікування (окрім косметичного). Інший сценарій розвитку - утворення келоїду, коли процес розм’якшення тканин зупиняється. Природа келоїдного рубця до цього часу не вивчена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псоріаз</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</guid>
      <description>Псоріаз – одне з найбільш розповсюджених хронічних захворювань шкіри. Серед причин виникнення цієї хвороби - дисфункція нервової системи, стреси, ендокринопатії і порушення обмінних процесів. Визначальну роль відіграють також імунні порушення і генетичні фактори.
Ознаки псоріазу. Клінічно розрізняють три стадії псоріазу: прогресивну, стаціонарну і регресивну. Ознаки: найчастіше на розгинальних поверхнях кінцівок, тулубу, волосистої частини голови виникає мономорфне епідермальне, подібне на папули, висипання. Папули рожево - червонястого кольору, вкриті білими лусочками. При їх подряпуванні спостерігається тріада симптомів: стеаринові плями, термінальні плівки і кров’яна роса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування періартриту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</guid>
      <description>Фізіотерапевтичні методи лікування періартриту Періартрит - це захворювання суглобової капсули і навколишніх тканин суглоба, поширене у віці після 50 років. Найчастіше уражається плечовий суглоб, що зумовлено його анатомічними і функціональними особливостями.
Клініка періартритів. Розрізняють: простий тендиніт, тендобурсит, склерозуючий капсуліт, синдром «плече - кисть». При простому тендиніті пасивні рухи в плечовому суглобі можливі в повному об’ємі. Активні рухи болючі при відведенні плеча понад 60 градусів і його ротації. При пальпації відмічається болючість в місцях прикріплення уражених сухожилків до плечової кістки.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>