<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Позбавлення від болю</title>
    <link>http://antidolor.lviv.ua/</link>
    <description>Recent content on Позбавлення від болю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Mar 2018 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://antidolor.lviv.ua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Про нас</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</guid>
      <description> Hаші переваги:  професійні та висококваліфіковані спеціалісти з багаторічним досвідом роботи проходять регулярне навчання спеціалістів у провідних клініках України та Європи сучасне обладнання з програмним забезпеченням новітні методики лікування, які відповідають принципам доказової медицини орієнтація на комфорт клієнта та задоволення усіх його потреб проведення безболісних процедур турбота та піклування про здоров’я та самопочуття кожного клієнта доступна цінова політика широкий спектр послуг  Як добратись міським транспортом:  трамвай №2 або №7 до зупинки &amp;laquo;Обласна клінічна лікарня&amp;raquo; автобус №№ 18, 24, 29, 36, 39, 50, 5А, 102, 105, 110,147, 217А до зупинки &amp;laquo;Обласна клінічна лікарня&amp;raquo;  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Вивих плеча звичний</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/vyvich/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/vyvich/</guid>
      <description>Вивих - це повне зміщення суглобових поверхонь кісток за межі фізіологічної норми. При цьому завжди порушується цілісність суглобової сумки. Розрізняють травматичні, звичні, патологічні та вроджені вивихи.
Ознаки та протікання звичного вивиху. Біль в плечовому суглобі, неможливість рухів. Звичний вивих виникає в результаті: * а) коли вивих не вправляється на протязі 2-х годин і не професійно лікується; * б) від недостатнього знеболення під час вправляння першого вивиху і застосування грубих маніпуляцій, які перерозтягнули капсулу і зв’язки суглобу; * г) недостатня або неправильна іммобілізація суглобу; * д) внаслідок передчасного фізичного навантаження після вивиху.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цервікальні болі</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/cervikalhiya/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/cervikalhiya/</guid>
      <description>Шийний радикуліт. Це друге по частоті захворювання після поперекового радикуліту. Основні причини: ураження корінців спинного мозку внаслідок остеохондрозу, після травм, тривалого і статичного напруження, нейроінфекції, інтоксикації.
Діагностика шийного радикуліту.  Ураження С1- С4 корінців проявляється болями в потиличній ділянці і біля сосцевидного паростка, які посилюються під час повороту голови. При ураженні С5 хворі відчувають болі в шиї, надпліччі, на зовнішній частині плеча. Тут же буде гіперестезія, слабкість і атрофія дельтоподібного м’язу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування остеоартрозу</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/</guid>
      <description>Деформувальний остеоартроз, лікування ударно - хвильовою терапією. Деформувальний остеоартроз – це незапальне захворювання суглобів в основі якого лежить первинна дегенерація і деструкція суглобового хряща з наступною проліферацією кісткової тканини. Проліферація кісткової тканини утворюючи чисельні остеофіти змінює конфігурацію суглобових поверхонь що приводить до деформації суглобів. Мілкі фрагменти хряща проникають в синовіальну оболонку і в порожнину суглобу, викликають синовіт. Дегенерація суглобового хряща розвивається при зменшенні його основної речовини глікозаміногліканів. Як наслідок зменшується живлення хряща із синовіальної рідини з поступовим його руйнуванням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврит лицевого нерва</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/</guid>
      <description>Причини виникнення невриту лицевого нерва. Лицевий нерв проходить в вузькому кістковому каналі, де він защемляється. Неврит виникає після інфекції, травми, запальних процесів в піраміді скроневої кістки, навколо вушної залози, а також у варолієвому мосту, де знаходяться ядра лицевого нерва. Ознаки невриту лицевого нерва: болі в ділянці соскоподібного паростка, параліч мімічних м’язів з однієї сторони обличчя, розлади смаку на стороні ураження, слиновиділення. Хворий не може підняти брову і закрити око.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування п&#39;яткової шпори</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</guid>
      <description>П’яткова шпора (плантарний фасцит) - це розростання п’яткової кістки в зоні кріплення алілового сухожилка, яка займає 11 % серед патології кісткової системи.
Причини виникнення п’яткової шпори і перші ознаки. Причини виникнення п’яткової шпори: переломи, травми кісток, довготривале фізичне навантаження на ступню, надлишкова маса тіла, цукровий діабет, поздовжня плоскостопість, незручне взуття, високі підбори у взутті, хвороби сполучної тканини, захворювання суглобів і хребта. Перші ознаки п’яткової шпори - це біль, який виникає під час ходьби.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування хронічного простатиту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatitis/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/prostatitis/</guid>
      <description>Простатит – інфекційно-алергічне запалення передміхурової залози. Ознаки захворювання: болі в ділянці сечового міхура, промежині, прямій кишці, піурія, затримка сечі, термінальна гематурія, лихоманка. В основі розвитку простатиту домінує інфекційний фактор і алергічні нашарування. Можливий розвиток простатиту і без інфекції. Це асептичний простатит, який виникає на фоні атонії передміхурової залози внаслідок застою секрету в залозі, заднього уретриту, ендокринних розладів, на фоні аденоми передміхурової залози. Враховуючи інфекційно – алергічну природу захворювання, можна зробити висновок, що медикаментозна терапія буде ефективна тільки в перший період, тобто в інфекційну фазу запального процесу (антибіотики, анальгетики, антигістамінні препарати, вітаміни).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Біль в попереку</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</guid>
      <description>Радикуліт – захворювання периферичної нервової системи, в основі якого лежить ураження нервових корінців. Ця хвороба виникає частіше при остеохондрозі, рідше, як наслідок нейроінфекції, грипу, бруцельозу, запальних процесів навколишніх тканин. Остеохондроз – дистрофічний процес, який виникає в результаті порушення нейрофізіологічних, нейроендокринних процесів старіння, внаслідок зношування хребта під впливом травм. Частіше уражається поперековий відділ хребта. В міжхребцевому диску висихає пульпозне ядро і тріскає фіброзне кільце. Пульпозна тканина при цьому переміщається, вклинюється в тріщини кільця, втрачаючи своє центральне місце.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування рубців шкіри</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</guid>
      <description>Лікування рубців шкіри методом ударно–хвильової терапії. Після травм, порізів, операцій залишаються рубці на шкірі, які з часом можуть розсмоктуватися. Цей процес проходить чотири стадії загоєння: епітелізацію, набухання, ущільнення, розм’якшення тканин. В результаті рубці зменшуються, нівелюються на фоні навколишньої шкіри. Як правило, такі шрами не турбують хворого і не потребують лікування (окрім косметичного). Інший сценарій розвитку - утворення келоїду, коли процес розм’якшення тканин зупиняється. Природа келоїдного рубця до цього часу не вивчена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псоріаз</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</guid>
      <description>Псоріаз – одне з найбільш розповсюджених хронічних захворювань шкіри. Серед причин виникнення цієї хвороби - дисфункція нервової системи, стреси, ендокринопатії і порушення обмінних процесів. Визначальну роль відіграють також імунні порушення і генетичні фактори.
Ознаки псоріазу. Клінічно розрізняють три стадії псоріазу: прогресивну, стаціонарну і регресивну. Ознаки: найчастіше на розгинальних поверхнях кінцівок, тулубу, волосистої частини голови виникає мономорфне епідермальне, подібне на папули, висипання. Папули рожево - червонястого кольору, вкриті білими лусочками. При їх подряпуванні спостерігається тріада симптомів: стеаринові плями, термінальні плівки і кров’яна роса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування періартриту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</guid>
      <description>Фізіотерапевтичні методи лікування періартриту Періартрит - це захворювання суглобової капсули і навколишніх тканин суглоба, поширене у віці після 50 років. Найчастіше уражається плечовий суглоб, що зумовлено його анатомічними і функціональними особливостями.
Клініка періартритів. Розрізняють: простий тендиніт, тендобурсит, склерозуючий капсуліт, синдром «плече - кисть». При простому тендиніті пасивні рухи в плечовому суглобі можливі в повному об’ємі. Активні рухи болючі при відведенні плеча понад 60 градусів і його ротації. При пальпації відмічається болючість в місцях прикріплення уражених сухожилків до плечової кістки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дерматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/dermatolohiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/dermatolohiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/&#34;&gt;Келоїдні рубці&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/&#34;&gt;Псоріаз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Синдром слабкості сполучної тканини&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Целюліт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Діабетична ступня</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/nevrolohiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/nevrolohiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/&#34;&gt;Періартрит плече-лопатковий&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/&#34;&gt;Біль в попереку&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/nevritis/&#34;&gt;Невріт лицевого нерва&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/cervikalhiya/&#34;&gt;Цервікалгія&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тораколгія (біль у грудному відділі хребта)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Травматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/&#34;&gt;П’яткова шпора&lt;/a&gt;, біль у п’яті (гостра і хронічна).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/osteoartroz/&#34;&gt;Деформуючий остеоартроз&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/vyvich/&#34;&gt;Звичний вивих плеча&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тендиніт наколінника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Променево-ліктьовий епікондиліт</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/urolohiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/urolohiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://antidolor.lviv.ua/post/prostatitis/&#34;&gt;Хронічний простатит&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Еректильна дисфункція судинного ґенезу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хвороба Пейроні.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Синдром хронічної тазевої болі.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Асептичний простатит</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>