<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Позбавлення від болю</title>
    <link>http://antidolor.lviv.ua/</link>
    <description>Recent content on Позбавлення від болю</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://antidolor.lviv.ua/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Про нас</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/pro-nas/</guid>
      <description>Hаші переваги:  професійні та висококваліфіковані спеціалісти з багаторічним досвідом роботи; прохдять регулярне навчання спеціалістів у провідних клініках України та Європи; • сучасне обладнання з програмним забезпеченням; •новітні методики лікування, які відповідають принципам доказової медицини ; •орієнтація на комфорт клієнта та задоволення усіх його потреб; • проведення безболісних процедур; • турбота та піклування про здоров’я та самопочуття кожного клієнта; • доступна цінова політика; • широкий спектр послуг.  Міський транспорт Трамвай № 2 і 7 до зупинки медичний університет</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Біль в попереку </title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/radikulit/</guid>
      <description>Болі в попереку (попереково – крижовий радикуліт). Радикуліт – захворювання периферичної нервової системи, в основі якого лежить ураження нервових корінців. Виникає частіше при остеохондроз, рідше, як наслідок нейроінфекції, грипу, бруцельозу, запальних процесів навколишніх тканин. Остеохондроз – дистрофічний процес, який виникає в результаті порушення нейрофізіологічних, нейроендокринних процесів старіння, внаслідок зношування хребта під впливом травм. Частіше уражується поперековий відділ хребта. В між хребцевому диску висихає пульпозне ядро і тріскає фіброзне кільце. Пульпозна тканина при цьому переміщається, вклинюється в тріщини кільця, втрачаючи своє центральне місце.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування п&#39;яткової шпори</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/pyatkova-shpora/</guid>
      <description>П’яткова шпора (плантарний фасцит) - це розростання п’яткової кістки в зоні кріплення алілового сухожилку, яка займає 11 % серед патологій кісткової системи. Причини виникнення п’яткової шпори: переломи, травми кісток, довготривале фізичне навантаження на ступню, надлишкова маса тіла, цукровий діабет, поздовжня плоскостопість, незручне взуття, високі підбори у взутті, хвороби сполучної тканини, захворювання суглобів і хребта. Перші ознаки п’яткової шпори - це біль, який виникає під час ходьби. В подальшому біль в п’яті наростає і стає майже постійним зранку, з часом біль не зникає і в стані спокою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування рубців шкіри</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/keloid/</guid>
      <description>Лікування рубців шкіри. Після травм, порізів, операцій залишаються рубці на шкірі, які з часом можуть розсмоктуватися. Цей процес проходить чотири стадії загоєння: епітелізацію, набухання, ущільнення, розм’якшення тканин. В результаті рубці зменшуються, нівелюються на фоні навколишньої шкіри. Як правило такі шрами не турбують хворого і не потребують лікування (окрім косметичного). Інший сценарій розвитку - утворення келоїду, коли процес розм’якшення тканин зупиняється на четвертій стадії. Келоїд – подібний на пухлину щільний рубець, який може виникнути зненацька або переважно після травм, опіків, операцій, запальних захворювань шкіри.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Псоріаз</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/psorias/</guid>
      <description>Псоріаз – одне з найбільш розповсюджених хронічних захворювань шкіри. Серед причин виникнення цієї хвороби - дисфункція нервової системи, ендокринопатії і порушення обмінних процесів. Визначальну роль відіграють також імунні порушення і генетичні фактори. Клінічно розрізняють три стадії псоріазу: прогресивну, стаціонарну і регресивну. Ознаки: найчастіше на розгинальних поверхнях кінцівок, тулубу, волосистої частини голови виникає мономорфне епідермальне, подібне на папули, висипання. Папули рожево - червонястого кольору, вкриті білими лусочками. При їх подряпуванні спостерігається тріада симптомів: стеаринові плями, термінальні плівки і кров’яна роса.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лікування періартриту</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2018 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/post/periartryt/</guid>
      <description>Періартрит - це захворювання суглобової капсули і навколишніх тканин суглоба, поширене у віці після 50 років. Найчастіше уражається плечовий суглоб, що зумовлено його анатомічними і функціональними особливостями. Розрізняють: простий тендиніт, тендобурсит, склерозуючий капсуліт, синдром «плече - кисть». При простому тендиніті пасивні рухи в плечовому суглобі можливі в повному об’ємі. Активні рухи болючі при відведенні плеча більше 600 і його ротації. При пальпації відмічається болючість в місцях прикріплення уражених сухожилів до плечової кістки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дерматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/service3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/service3/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Келоїдні рубці&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дряблість шкіри&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Синдром слабкості сполучної тканини&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Целюліт&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Псоріатичні бляшки</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неврологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/service2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/service2/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Періартрит плече-лопатковий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Міофасцільні тригерні точки&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Цервікальгія, цервікобрахілгія (біль у шиї)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тораколгія (біль у грудному відділі хребта)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Травматологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/travmatologiya/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кальцифіуючий тендиніт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хронічний біль у плечі&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Імпіджмент – синдром&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Артроз (деформуючий остеоартроз, деформуючий артроз)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Урологія</title>
      <link>http://antidolor.lviv.ua/service/service4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://antidolor.lviv.ua/service/service4/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кулькульозний простатит.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Еректильна дисфункція судинного ґенезу&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хвороба Пейроні.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Синдром хронічної тазевої болі.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>